# Apuntes elaboración propia Física y Química 2º ESO

Coloco una tabla inicial enlazando materiales de elaboración propia, que enlaza con [pizarras por nivel](/home/recursos/docencia-contenidos-fisica-y-quimica-por-nivel/pizarras-fisica-y-quimica-por-nivel) pero limitada a 2ºESO y añadiendo actividades / ejercicios: a veces están agrupados por temática y puede que no apliquen a 2º ESO, salvo alguno puntual.  
También se pueden mirar en [drive.fiquipedia FriQuiExámenes](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/FriQuiEx%C3%A1menes) FriQuiExámenes asociados al nivel.  
Se ponen comentarios tras la tabla.  
Para hacerla compacta los enlaces a documentos se simbolizan con 📖 y se pone como texto emergente descripción  

| Bloque / Contenido |  Apuntes / Pizarras |  Actividades / Ejercicios | 
|:-:|:-:|:-:|  
| Método científico |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-M%C3%A9todoCient%C3%ADfico.pdf "FQ2-Pizarras-MétodoCientífico.pdf")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ2-ProyectoInvestigacionInformacionTemaCientificoEfectosOndasRadio.pdf "FQ2-ProyectoInvestigacionInformacionTemaCientificoEfectosOndasRadio.pdf")   | 
| Medidas |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Medidas.pdf "FQ2-Pizarras-Medidas.pdf")  |   | 
| Materia  (incluye presión y leyes gases) |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Materia.pdf "FQ2-Pizarras-Materia.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/pruebas-libres-graduado-eso/ESO-PruebaLibre-materia-estados.pdf "Pruebas Libres Graduado ESO - Materia y estados") <br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/pruebas-de-acceso-a-grado-medio/ficheros-pruebas-acceso-grado-medio/GM-PruebaAcceso-MateriaEnergia.pdf "Pruebas Acceso Grado Medio - Materia y energía")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ2-ProyectoInvestigacionDensidad.pdf "FQ2-ProyectoInvestigacionDensidad.pdf")   | 
|  Sustancias puras y mezclas |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-MezclasSustanciasPuras.pdf "FQ2-Pizarras-MezclasSustanciasPuras.pdf")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/pruebas-libres-graduado-eso/ESO-PruebaLibre-mezclas.pdf "Pruebas Libres Graduado ESO - Mezclas")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ2-ProyectoInvestigacionPreparacionDisoluciones.pdf "FQ2-ProyectoInvestigacionPreparacionDisoluciones.pdf")  | 
| Átomo |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Atomo.pdf "FQ2-Pizarras-Atomo.pdf")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-estructura-del-atomo/ActividadQuimicaAtomoParticulas.pdf "Actividad Química Átomo partículas")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-estructura-del-atomo/ActividadQuimicaAtomoAZcarga.pdf "Actividad Química Átomo A Z carga")<br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/pruebas-libres-graduado-eso/ESO-PruebaLibre-%C3%A1tomo-enlace.pdf " Pruebas Libres Graduado ESO - Átomo y enlace") <br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-tabla-periodica/TablaPeriodicaActividadesMemorización-ESO.pdf "Tabla periódica. Actividades memorización. ESO")<br> [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-tabla-periodica/TablaPeriodicaMuda-ESO.pdf "Tabla periódica muda ESO")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ2-ProyectoInvestigacionPropiedadesAplicacionesElementoCompuesto.pdf  "FQ2-ProyectoInvestigacionPropiedadesAplicacionesElementoCompuesto.pdf ")   | 
| Enlace  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Enlace.pdf "FQ2-Pizarras-Enlace.pdf")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/pruebas-libres-graduado-eso/ESO-PruebaLibre-%C3%A1tomo-enlace.pdf " Pruebas Libres Graduado ESO - Átomo y enlace")  | 
|  Formulación inorgánica |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Formula-Formulaci%C3%B3nInorg%C3%A1nica.pdf "FQ2-Pizarras-Formula-FormulaciónInorgánica.pdf")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-apuntes/recursos-apuntes-formulacion/FQ2-HojaFormulacion.pdf "Física y Química 2º ESO Hoja Formulación") | 
|  Reacciones |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Reacciones.pdf "FQ2-Pizarras-Reacciones.pdf")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-ajuste-reacciones-quimicas/ActividadAjusteReacciones.pdf "Actividad ajuste reacciones químicas") <br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/quimica/recursos-ajuste-reacciones-quimicas/ActividadTaponesMoleculasAjustes.pdf "Actividad tapones moléculas ajustes") |  
|  Vectores |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Vectores.pdf "FQ2-Pizarras-Vectores.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-matematicas/calculo-vectorial/ProblemasFisica-Vectores.pdf "Problemas Física vectores") | 
|  Cinemática |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Cinem%C3%A1tica.pdf "FQ2-Pizarras-Cinemática.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/cinematica/ActividadesParticulas-cinematica-enunciados.pdf "Actividades Física de Partículas, algunas MRU")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ2-ProyectoInvestigacionMovimientoVelocidad.pdf "FQ2-ProyectoInvestigacionMovimientoVelocidad.pdf")  | 
|  Dinámica general |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Din%C3%A1mica%20general.pdf "FQ2-Pizarras-Dinámica general.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-PlanoHorizontal.pdf "Problemas Física Dinámica plano horizontal")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-Hooke.pdf "Problemas dinámica Ley Hooke")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ2-ProyectoInvestigacionDinamometroHooke.pdf "FQ2-ProyectoInvestigacionDinamometroHooke.pdf")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/proyectos-de-investigacion/FQ2-ProyectoInvestigacionFuerzasNaturaleza.pdf "FQ2-ProyectoInvestigacionFuerzasNaturaleza.pdf") | 
|  Máquinas simples |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-M%C3%A1quinasSimples.pdf "FQ2-Pizarras-MáquinasSimples.pdf")  | [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ActividadFisicaMaquinasSimplesPalancaTipos.pdf "Actividad Física máquinas simples - Tipos de palanca")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ActividadFisicaMaquinasSimplesPalancaLey.pdf "Actividad Física máquinas simples - Ley palanca") | 
|  Gravedad |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Gravitaci%C3%B3n.pdf "FQ2-Pizarras-Gravitación.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/blob/main/content/home/recursos/fisica/recursos-dinamica/ProblemasFisica-Dinamica-Peso.pdf "Problemas Física dinámica - peso" ) | 
|  Electricidad |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Electricidad.pdf "FQ2-Pizarras-Electricidad.pdf")  |   | 
|  Magnetismo |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Magnetismo.pdf "FQ2-Pizarras-Magnetismo.pdf")  |  | 
|  Energía |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Energ%C3%ADa.pdf "FQ2-Pizarras-Energía.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/energia/ActividadFisicaEnergia-GM-ESO.pdf "Actividad Física energía con ejercicios pruebas Acceso Grado Medio - pruebas libres graduado ESO")<br>[📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/energia/ProblemasFisica-Energia.pdf "Problemas Física energía") | 
|  Calor |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-Calor.pdf "FQ2-Pizarras-Calor.pdf")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/calor/ProblemasFisica-Calor.pdf "Problemas Física calor: en 2º ESO podrían aplicar algunas cuestiones") | 
|  Energía en circuitos eléctricos |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso/FQ2-Pizarras-CircuitosEl%C3%A9ctricos.pdf) |   |  

Enlaza con  [Docencia contenidos Física y Química por nivel](/home/recursos/docencia-contenidos-fisica-y-quimica-por-nivel)  
También enlaza con [proyectos de investigación](/home/recursos/proyectos-de-investigacion)   

Los ficheros de apuntes que se veían inicialmente anexados a esta página, ahora se pueden ver en  
[drive.fiquipedia Apuntes elaboracion propia Física y Química 2º ESO](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/content/home/recursos/recursos-por-materia-curso/recursos-fisica-y-quimica-2-eso/apuntes-elaboracion-propia-fisica-y-quimica-2-eso)   
Resto de ejercicios / actividades están en distintos lugares según el contenido.  
